有無手足仲用緊PHP?

php the best

the best tool to torture oneself

做咩9

Pollution
Headache
Pathetic

PHP不死for sure

唔係好多人都唔鍾意咩

Assembly不死for sure

PHP易寫又唔駛學咩structure咩standard
why not?

只不過you will pay for it afterwards

同埋php 正常加埋laravel 依家出到php7又快過 php 5 都真係樂用嫁

有 option explicit 未
好怕打錯個 variable 名有排 debug

有既 會有error 話俾你聽undefined index 起個error log 到 不過因為係interpreter 始終要自己起website 試到個行先彈error

試過幫個識少少天唔太識嘅 freelance 客 debug
佢改唔知乜好少人用 CMS
又唔記得改過乜 files
話唔 work 喎咁
幾十個 files library etc
搵咗我大半日先搵到佢 assign value 時打錯 variable name.

我記得可以較log level 彈唔彈error

寫緊PHP,一大堆屎

要睇有無用好少少既frameworks php 太過自由 唔係會好易寫到出哂事 php7 +laravel 真係J得過

但知名CMS都係用PHP
hosting公司plan又係for PHP
project仔好難唔用

Windows hosting 幾時 Linux hosting 幾錢
大部份細公司仔其實 用 WordPress 真係快靚正
Security holes and lousy code 客見唔到嘛

如果係細project php係ok
睇你想做乜

利申：寫緊nodejs，搵食用php+laravel

寫script: lamp
寫mvc: mean
寫?: spring

玩 laravel 好似作詩咁
masterpiece

用command line gen controller model 感覺好爽快

Facade, helpers function
再深入D command, queue, job, schedule
依家有埋 notificable, mailable

仲有最爽既 Collection